---
slug: haabersti
group: linnaosad
---

## Haabersti

Haabersti on mitmekesise asustuse ning pika mere- ja järverannaga linnaosa, mis on teiste
linnaosadega ühendatud kiire ühistranspordiga, vähendamaks autostumist. Terves linnaosas
säilitatakse rohelust, mis muudetakse elanikele ratta- ja jalgteede abil kättesaadavamaks. Väike-
Õismäe hoovid on peaaegu autovabad, need pargitakse kodulähedastesse parkimismajadesse.
Aedadega asumid on rohelised, meeldivalt jalutatavad ja rattasõbralikud. Asumites asuvad
kogukonnakeskused ja tihedamates asumites ka piirkondlikud keskused teenustega. Haabersti pikk
mererannik on ligipääsetav ja meeleolukas.

**Pindala:** 18,6 km²  
**Elanike arv:** 46 620  
**Rahvastiku tihedus:** 2 104 el/km²   
**Lasteaialaste arv:** 2 194  
**Õpilaste arv:** 4 064

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
